\begin{center}
\begin{longtable}{  L{5.3cm}  C{1.6cm} C{1.6cm}  C{1.6cm}  C{1.6cm}  }
\toprule
% \multicolumn{5}{c}{Harmonie des évangiles}\\
Titre & Matthieu& Marc & Luc & Jean\\ \hline \hline
\endfirsthead
\multicolumn{5}{c}{Harmonie des Evangiles}\\
Titre & Matthieu& Marc & Luc & Jean\\ \hline \hline\\
\endhead
\\\textbf{Naissance et adolescence de Jésus}&&&&\\\nopagebreak
{\tiny1.}Généalogies&1:1-17&&3:23-38&\\
{\tiny2.}Annonce de la naissance de Jean-baptiste&&&1:5-25&\\
{\tiny3.}Annonce de la naissance de Jésus&&&1:26-38&\\
{\tiny4.}Marie rend visite à Elisabeth&&&1:39-56&\\
{\tiny5.}Naissance de Jean-Baptiste&&&1:57-80&\\
{\tiny6.}Joseph voit l'ange&1:18-25&&&\\
{\tiny7.}Naissance de Jésus&&&2:1-7&\\
{\tiny8.}Les bergers&&&2:8-20&\\
{\tiny9.}Jésus présenté au temple; Siméon et Anne le voient&&&2:21-38&\\
{\tiny10.}Les mages&2:1-12&&&\\
{\tiny11.}Fuite en Egypte&2:13-15&&&\\
{\tiny12.}Hérode tue les enfants de Béthléhem&2:16-18&&&\\
{\tiny13.}Retour à Nazareth&2:19-23&&2:39-40&\\
{\tiny14.}Jésus discute avec les docteurs d'Israel à 12 ans&&&2:41-50&\\
{\tiny15.}Croissance de Jésus&&&2:51-52&\\
\\\textbf{Jésus-Christ au début de son service public}&&&&\\\nopagebreak
{\tiny16.}Jean-Baptiste l'envoyé de Dieu&3:1-12&1:1-8&3:1-18&\\
{\tiny17.}Le baptême de Jésus-Christ&3:13-17&1:9-11&3:21-22&\\
{\tiny18.}La tentation de Jésus au désert&4:1-11&1:12-13&4:1-13&\\
{\tiny19.}Témoignage de Jean-Baptiste&&&&1:15-34\\
{\tiny20.}Les premiers disciples de Jésus-Christ&&&&1:35-42\\
{\tiny21.}Les disciples, Philippe et Nathanaël&&&&1:43-51\\
{\tiny22.}Miracle de Cana&&&&2:1-12\\
\\\textbf{Les deux premières Pâques}&&&&\\\nopagebreak
{\tiny23.}La première Pâque&&&&2:13-25\\
{\tiny24.}La naissance d'en haut&&&&3:1-21\\
{\tiny25.}Les disciples baptisent&&&&3:22 ; 4:2\\
{\tiny26.}Jean-Baptiste témoigne de Jésus-Christ&&&3:23-36&\\
{\tiny27.}Jean arrêté&&&3:19-20&\\
{\tiny28.}Jésus s'établit à Capernaüm&4:12&1:14&4:14-15&4:1-3\\
{\tiny29.}Jésus et la femme Samaritaine&&&&4:4-42\\
{\tiny30.}Jésus en Galilée&4:17&1:14-15&4:14-15&4:43-45\\
{\tiny31.}Jésus guérit le fils d'un officier&&&&4:46-54\\
\\\textbf{Jésus parcours plusieurs villes}&&&&\\\nopagebreak
{\tiny32.}Jésus lit le rouleau d'Esaïe; colère des juifs&&&4:16-30&\\
{\tiny33.}Enseignement de Jésus à Capernaüm&4:13-17&1:21-22&4:31-32&\\
{\tiny34.}Appel de Pierre, André, Jacques et Jean&4:18-22&1:16-20&5:1-11&1:35-51\\
{\tiny35.}Jésus délivre un démoniaque&&1:23-28&4:33-37&\\
{\tiny36.}Jésus guérit la belle-mère de Pierre, d'autres malades et chasse les démons&8:14-17&1:29-34&4:38-41&\\
{\tiny37.}Le service de Jésus en Galilée&4:23-25&1:35-39&4:42-44&\\
{\tiny38.}Guérison d'un lépreux&8:1-4&1:40-45&5:12-16&\\
{\tiny39.}Jésus pardonne et guérit un paralytique&9:2-8&2:1-12&5:17-26&\\
{\tiny40.}Appel de Matthieu et appel des pécheurs à la repentance  &9:9-13&2:13-17&5:27-32&\\
{\tiny41.}Parabole du drap neuf et des outres neuves&9:14-17&2:18-22&5:33-39&\\
{\tiny42.}Guérison d'un paralytique; appel de Lévi; appel des pécheurs à la repentance &&&5:17-35&\\
{\tiny43.}Jésus, le Maître du sabbat&12:1-8&2:23-28&6:1-5&\\
{\tiny44.}Guérison de l'homme à la main sèche&12:9-14&3:1-6&6:6-11&\\
{\tiny45.}Jésus, le Messie annoncé par Esaïe&12:15-21&3:7-12&&\\
{\tiny46.}Mission des douze apôtres. Jésus annonce la persécution de ses disciples&10:1-42&3:13-19&6:12-19&\\
{\tiny47.}L'enseignement de Jésus sur la montagne&5:1 - 8:1&&6:20-49&\\
{\tiny48.}Jésus guérit le serviteur d'un centenier&8:5-13&&7:1-10&\\
{\tiny49.}Résurrection du fils de la veuve de Naïn&&&7:11-17&\\
{\tiny50.}Jean-Baptiste, le messager envoyé pour préparer la voie du Seigneur&11:2-19&&7:18-35&\\
{\tiny51.}Jésus dénonce les incrédules&11:20-30&&&\\
{\tiny52.}Une femme pécheresse pardonnée par Jésus; Parabole des deux débiteurs&&&7:36-50&\\
{\tiny53.}Les femmes qui assistaient Jésus&&&8:1-3&\\
{\tiny54.}La famille spirituelle&12:46-50&3:20-35&8:19-21&\\
{\tiny55.}Le miracle de Jonas, le prophète&12:38-45&&11:16-36&\\
{\tiny56.}Le blasphème contre le Saint-Esprit&12:22-37&3:22-30&11:14-23&\\
{\tiny57.}Les paraboles du royaume des cieux&13:1-53&4:1-34&8:4-18&\\
{\tiny58.}Le prix de la consécration du disciple; L'autorité de Jésus sur les vents et la mer&8:18-27&4:35-41&8:22-25&\\
{\tiny59.}Guérison de deux démoniaques&8:28-34&5:1-20&8:26-40&\\
{\tiny60.}Résurrection de la fille de Jaïrus et guérison de la femme à la perte de sang&9:1,18-26&5:21-43&8:40-56&\\
{\tiny61.}Deux aveugles et un démoniaque guéris&9:27-34&&&\\
{\tiny62.}Jésus à Nazareth&13:54-58&6:1-6&&\\
{\tiny63.}Jésus ému de compassion par la foule&9:35-38&6:6&&\\
{\tiny64.}La mission des douze apôtres&10:1-11:1&6:7-13&9:1-6&\\
{\tiny65.}
Mort de Jean-Baptiste&14:1-12&6:14-29&9:7-9&\\
{\tiny66.}Première multiplication des pains pour les cinq mille hommes&14:13-21&6:30-44&9:10-17&6:1-15\\
{\tiny67.}Jésus marche sur les eaux&14:22-33&6:45-56&&6:16-21\\
{\tiny68.}Jésus, le Pain de vie; Pierre reconnaît Jésus comme étant le Messie&&&&6:22-71\\
\\\textbf{Troisième Pâque - Jésus annonce sa mort}&&&&\\\nopagebreak
{\tiny69.}Jésus guérit les malades à Génésareth&14:34-36&6:55-56&&\\
{\tiny70.}Jésus condamne les traditions; le coeur de l'homme&15:1-20&7:1-23&&\\
{\tiny71.}La femme cananéenne adore Jésus&15:21-28&7:24-30&&\\
{\tiny72.}Jésus guérit plusieurs malades&15:29-31&7:31-37&&\\
{\tiny73.}Seconde multiplication des pains&15:32-38&8:1-9&&\\
{\tiny74.}La contrée de Dalmanutha&15:39&8:10&&\\
{\tiny75.}Les pharisiens et les sadducéens : Une génération méchante et adultère&16:1-4&8:11-12&&\\
{\tiny76.}Le levain des pharisiens et des sadducéens&16:5-12&8:13-21&&\\
{\tiny77.}Jésus guérit un aveugle&&8:22-26&&\\
{\tiny78.}Pierre reconnaît Jésus comme étant le Messie&16:13-20&8:27-30&9:18-21&\\
{\tiny79.}Jésus annonce qu'il va mourrir et est repris par Pierre&&8:31-38&&\\
{\tiny80.}Le renoncement à soi-même&16:21-28&9:1&9:22-27&\\
{\tiny81.}La transfiguration de Jésus-Christ&17:1-13&9:2-13&9:28-36&\\
{\tiny82.}L'incrédulité des disciples&17:14-21&9:14-29&9:37-43&\\
{\tiny83.}Jésus annonce à nouveau sa mort et sa résurrection à ses disciples&17:22-23&9:30-32&9:44-45&\\
{\tiny84.}Un statère dans la bouche d'un poisson&17:24-27&&&\\
{\tiny85.}Enseignements sur la vie en communauté &18:1-35&9:33-50&9:46-50&\\
\\\textbf{Jésus monte à Jérusalem pour la fête des Tabernacles}&&&&\\\nopagebreak
{\tiny86.}Jésus à la fête des Tabernacles&&&&7:1-10\\
{\tiny87.}La foule divisée à cause de Jésus&&&&7:11-53\\
{\tiny88.}La femme adultère&&&&8:1-11\\
{\tiny89.}Le témoignage de Jésus&&&&8:12-58\\
{\tiny90.}
Jésus guérit un aveugle-né qui l'adore par la suite&&&&9:1-41\\
{\tiny91.}Jésus, le bon Berger&&&&10:1-21\\
{\tiny92.}La mission de Jésus : Sauver les âmes&&&9:51-56&\\
{\tiny93.}Le prix à payer pour suivre Jésus&&&9:57-62&\\
{\tiny94.}Soixante-dix disciples envoyés en mission&&&10:1-16&\\
{\tiny95.}Jésus dénonce les indifférents&&&10:17-24&\\
{\tiny96.}Un docteur de la loi tente d'éprouver Jésus; Parabole du Samaritain&&&10:25-27&\\
{\tiny97.}Marthe et Marie&&&10:38-42&\\
{\tiny98.}Enseignements de Jésus sur la prière&&&11:1-13&\\
{\tiny99.}Jésus guérit un démoniaque; Le blasphème contre le Saint-Esprit; Le retour de l'esprit impur; Le miracle de Jonas, le prophète; Parabole de la lampe; Jésus censure les pharisiens et les docteurs de la loi&&&11:14-54&\\
{\tiny100.}Enseignements divers de Jésus&&&12:1-12&\\
{\tiny101.}Parabole du riche insensé&&&12:13-21&\\
{\tiny102.}Ehortations et mises en garde de Jésus&&&12:22-59&\\
{\tiny103.}Exhortation à la repentance&&&13:1-5&\\
{\tiny104.}Parabole du figuier stérile&&&13:6-20&\\
{\tiny105.}Guérison de la femme courbée le jour du sabbat&&&13:10-17&\\
{\tiny106.}Jésus affirme sa divinité&&&&10:22-42\\
{\tiny107.}La mort de Lazare&&&13:22&11:1-16\\
{\tiny108.}Enseignements de Jésus sur le chemin de Jérusalem&&&13:23-28&\\
{\tiny109.}Lamentations de Jésus sur Jérusalem&&&13:31-35&\\
{\tiny110.}
Jésus guérit un hydropique le jour du sabbat&&&14:1-6&\\
{\tiny111.}Paraboles de l'invité et du grand festin&&&14:7-24&\\
{\tiny112.}Le renoncement à soi-même&&&14:25-35&\\
{\tiny113.}Paraboles sur la repentance&&&15:1-32&\\
{\tiny114.}Parabole de l'économe infidèle; L'avarice condamnée par Jésus; Enseignement de Jésus sur le divorce; L'homme riche et de Lazare&&&16:1-31&\\
{\tiny115.}Enseignements de Jésus au sujet des scandales, du pardon et de la foi; Les serviteurs inutiles&&&17:1-10&\\
{\tiny116.}Résurrection de Lazare de Béthanie&&&&11:17-46\\
{\tiny117.}Les principaux prêtres et les pharisiens complotent contre Jésus&&&&11:47-53\\
{\tiny118.}Jésus se retire à Ephraïm&&&&11:54\\
\\\textbf{Jésus parcours la Galilée vers Jérusalem}&&&&\\\nopagebreak
{\tiny119.}Guérison des dix lépreux&&&17:11-19&\\
{\tiny120.}Le jour du Fils de l'homme&&&17:20-37&\\
{\tiny121.}Parabole du pharisien et du publicain; le juge inique&&&18:1-14&\\
{\tiny122.}Jésus quitte Galilée pour la Judée&19:1-2&10:1&&\\
{\tiny123.}Jésus enseigne sur le mariage et le divorce&19:3-12&10:2-12&&\\
{\tiny124.}Jésus et les petits enfants&19:13-15&10:13-16&18:15-17&\\
{\tiny125.}Le jeune homme riche; La récompense des disciples de Christ&19:16-30&10:17-31&18:18-30&\\
{\tiny126.}Parabole des ouvriers&20:1-16&&&\\
{\tiny127.}Jésus annonce à nouveau sa mort et sa résurrection à ses disciples&20:17-19&10:32-34&18:31-34&\\
{\tiny128.}Jésus répond à la question de la mère de Jacques et de Jean&20:20-28&10:35-45&&\\
{\tiny129.}Jésus guérit deux aveugles&20:29-34&10:46-53&18:35-43&\\
{\tiny130.}Conversion de Zachée&&&19:1-10&\\
{\tiny131.}Parabole des dix mines&&&19:11-27&\\
{\tiny132.}Marie de Béthanie répand du parfum sur Jésus&26:6-13&14:9&&11:55-57 ; 12:1-8\\
{\tiny133.}De nombreux Juifs vont à la rencontre de Jésus&&&&12:9-11\\
\\\textbf{La dernière semaine avant la fête de Pâque - la crucifixion}&&&&\\\nopagebreak
{\tiny134.}Jésus entre dans Jérusalem
&21:1-17&11:1-11&19:29-44&12:12-19\\
{\tiny135.}Jésus chasse les marchands du temple.
Le figuier stérile.&21:12-19&11:12-19&19:45-46&\\
{\tiny136.}Le figuier maudit.
La foi qui déplace les montagnes.&21:20-22&11:20-26&&\\
{\tiny137.}L'origine de l'autorité de Jésus
Parabole des vignerons&&11:27-33 ; 12:1-12&20:1-19&\\
{\tiny138.}Parabole des noces&22:1-14&&&\\
{\tiny139.}Le tribut à César&22:15-22&12:13-17&20:20-26&\\
{\tiny140.}Enseignement sur la résurrection&22:23-33&12:18-27&20:27-40&\\
{\tiny141.}Le plus grand des commandements&22:34-40&12:28-34&&\\
{\tiny142.}Jésus interroge les pharisiens au sujet du Messie&22:41-46&12:35-37&20:41-44&\\
{\tiny143.}Jésus dénonce les scribes et les pharisiens&23:1-39&12:38-40&20:45-47&\\
{\tiny144.}L'offrande de la pauvre veuve&&12:41-44&21:1-4&\\
{\tiny145.}Jésus annonce sa crucifixion&&&&12:20-38\\
{\tiny146.}Prophétie de Jésus sur la destruction du temple de Jérusalem.
Les signes de la fin des temps annoncant le retour de Jésus.
&24:1-42&13:1-37&21:5-36&\\
{\tiny147.}Exhortation à la vigilance&24:43-51&&&\\
{\tiny148.}Paraboles des dix vierges, des talents
Jésus le juste Juge&25:1-46&&&\\
{\tiny149.}Complot contre Jésus et trahison de Judas&26:1-16&14:1-11&22:1-6&12:37-50\\
{\tiny150.}La dernière Pâque&26:17-19&14:12-16&22:7-13&\\
{\tiny151.}La célébration de la Pâque&26:20&14:17&22:14&\\
{\tiny152.}Leçon d'humilité&&&22:24-30&\\
{\tiny153.}Jésus lave les pieds de ses disciples&&&&13:1-20\\
{\tiny154.}Jésus révèle le disciple qui le trahit&26:21-25&14:18-21&22:21-23&13:21-35\\
{\tiny155.}Jésus annonce à Pierre son triple reniement&26:31-35&14:27-31&22:31-38&13:36-38\\
{\tiny156.}Le repas de la Pâque&26:26-29&14:22-25&22:15-20&\\
{\tiny157.}Le Saint-Esprit, un autre consolateur&&&&14:17-26\\
{\tiny158.}Jésus agonise dans le jardin de Gethsémané&26:30&14:26-46&22:32-46&18:1\\
{\tiny159.}Jésus trahi, abandonné et arrêté&26:47-56&14:43-54&22:47-62&18:2-18\\
{\tiny160.}&26:69-75&14:66-72&&18:25-27\\
{\tiny161.}Jésus comparaît devant Caïphe et le sanhédrin, puis maltraîté par les Juifs&26:59-68&14:55-65&22:63-71&18:19-24\\
{\tiny162.}Jésus comparaît devant Pilate&27:1-14&15:1-5&23:1-5&18:28-38\\
{\tiny163.}Jésus est renvoyé à Hérode&&&23:6-12&\\
{\tiny164.}Hérode renvoie Jésus à Pilate&27:15-26&15:6-15&23:13-25&18:39 à 19:16\\
{\tiny165.}Le Roi couronné d'épines&27:27-30&15:16-19&&\\
{\tiny166.}Suicide de Judas&27:3-10&&&\\
{\tiny167.}Jésus porte sa croix aidé ensuite par Simon de Cyrène&27:31-34&15:20-23&23:26-32&19:16-17\\
{\tiny168.}La crucifixion de Jésus&27:35-44&15:24-32&23:33-38&19:18-27\\
{\tiny169.}Jésus demande au Père de pardonner à ses meurtriers&&&23:34&\\
{\tiny170.}Repentance du malfaiteur à la croix&&&23:39-43&\\
{\tiny171.}Le partage des vêtements de Jésus tiré au sort&&&&19:23-27\\
{\tiny172.}Jésus demande au Père pourquoi il l'a abandonné&27:45-46&15:33-34&&\\
{\tiny173.}Le Seigneur a eu soif&&&&19:28-29\\
{\tiny174.}Tout est accompli&&&&19:30\\
\\\textbf{Jésus remet son esprit entre les mains du Père}&&&&\\\nopagebreak
{\tiny175.}Il rend l'esprit&&&23:46&\\
{\tiny176.}Le voile déchiré&27:47-54&15:35-41&23:44-49&19:30\\
{\tiny177.}Joseph d'Arimathée se rend vers Pilate et demande le corps de Jésus&27:57-61&15:42-47&23:50-56&19:31-42\\
{\tiny178.}Le sépulcre scellé et gardé&27:62-66&&&\\
\\\textbf{La résurrection de Jésus-Christ: annoncée par un ange puis par les femmes}&&&&\\\nopagebreak
{\tiny179.}La résurrection de Jésus-Christ annoncée par un ange&28:2-4&&&\\
{\tiny180.}Des femmes trouvent le tombeau vide&28:1-7&16:1-8&24:1-8&20:1\\
{\tiny181.}Pierre informé par Marie de Magdala&&&&20:2\\
{\tiny182.}Jésus apparaît à Marie de Magdala devant le sépulcre&&16:9-11&&20:11-18\\
{\tiny183.}La résurrection de Jésus-Christ annoncée par les femmes&28:8-10&&24:9-11&\\
{\tiny184.}Les disciples se rendent au sépulcre&&&24:12&20:3-10\\
{\tiny185.}Les soldats soudoyés par les prêtres&28:11-15&&&\\
\\\textbf{Jésus-Christ apparait à plusieurs personnes}&&&&\\\nopagebreak
{\tiny186.}Jésus apparaît à Pierre&&&24:34&\\
{\tiny187.}Jésus appraît à deux disciples sur la route d'Emmaüs&&16:12-13&24:13-35&\\
{\tiny188.}Les disciples voient Jésus qui leur confie une mission&&16:14-18&24:36-49&20:19-23\\
{\tiny189.}Jésus apparaît à nouveau aux diciples&&&&20:24-29\\
{\tiny190.}La mission des disciples&28:16-20&&&\\
{\tiny191.}Jésus demande à Pierre de paître ses brebis&&&&21:1-24\\
{\tiny192.}Jésus apparaît à plus de 500 frères&28:17&&&\\
{\tiny193.}Jésus enlevé au ciel&&16:19-20&24:50-53&\\
{\tiny194.}Jésus a fait beaucoup d'autres choses&&&&21:25\\
{\tiny195.}La vie donnée par le Nom de Jésus&&&&20:30-31\\
\end{longtable}
\end{center}
